環球時報:美媒煽動中國全民抵制美貨 或致嚴重內耗千萬別上當

這兩天，隨著美國在貿易領域不斷對中國發起攻擊，甚至還開始動用政治大棒打壓中國開設在美國的幾家高科技企業，一些美國媒體為了製造點擊率也順勢“推波助瀾”，宣稱中國尚有一個“終極武器”還沒對美國使用。

然而，在耿直哥看來，這個美國媒體想煽動中國使用的這個所謂的“最終武器”，卻是一個會直接導致我們嚴重內耗的陷阱！

當然，這個美國媒體口中的“最終武器”對於我們中國人來說其實並不神秘，因為之前在面對日本和韓國對我們的領土主權和國家安全造成威脅時，都有人在中國民間煽動大家使用過。

這便是“全民抵制X貨”——而結合今天的美國貿易戰大背景，即“抵制美貨”。

但相信大家也都注意到了，從上個月月底美國總統對中國發動貿易戰以來，所有的中國官方媒體基本上都沒有談及“抵制美貨”的事情。

不僅如此，當時在美國宣布要對我們動手後，耿直哥還很快發了一篇文章，呼籲大家把貿易戰的事情留給政府的“專業人士”去處理，咱們普通民眾則“不要做出過激的行為增加我們自己國民的損失”。

▲截圖中的內容來自我們4月4日的文章

畢竟，貿易戰中沒有誰是“贏家”，大家能做的只是互相止損，然後看誰的損失最小。這也是為何中國根本不想打貿易戰的原因，同時也是很多美國主流媒體反對特朗普這麼做的原因。

可為啥“抵制美貨”對我們的損害很大呢？

正如反對特朗普對華髮動貿易戰的美國《紐約時報》在其最新一篇文章中所說的：美國企業其實已經與中國經濟的發展深度融合在了一起。

從沃爾瑪、肯德基到IBM和微軟，這些美國企業不僅與我們的生活已經息息相關，更在我們中國的經濟和科技發展中扮演著重要的助推作用。

同時，這些美國企業還支撐著不少我國的就業崗位。比如大家都耳熟能詳的富士康和富士康所服務的美國蘋果公司，又比如很多中美合資的汽車企業。

此外，也正如《紐約時報》所說，比起中國民間之前在釣魚島問題上抵制的“日貨”，因為美國的產品、服務和技術與中國社會的融合程度比日本更高，所以抵制“美貨”會給中國造成的損害也會比抵制“日貨”更加劇烈。至於不久前因薩德問題而被抵制的韓國，其對中國自身造成的影響更是與美國沒法比。

▲圖為本月初廣西柳州市剛剛簽約成立的一家[中美合資]的“汽車傳動系統”生產企業

當然，一些人可能會覺得讓外國企業——尤其是美國企業——如此深入地與中國的發展捆綁在一起，不是一件好事。

可一個原本落後的國家要想發展和進步，只能對外開放。因為只有有了市場利益的驅使，外國企業才願意為這個國家的經濟和科技進步出力。

而且，今天的中國在一些重要科技領域也尚未發展到離開美國的產品、服務和技術就能 “獨立行走”的地步。雖然我們中國已經在很多科技領域有了突飛猛進的進步，甚至在國際上能排名前列，這些“彎道超車”並不意味著我們基礎上薄弱的問題就解決了。

比如，中興公司遭到美國政府封殺7年，就暴露了我們在芯片問題上仍然明顯存在的一些基礎性的短板問題。

不過，與《紐約時報》那種“居高臨下”教訓中國人的口氣不同，耿直哥相信很多中國人很清楚“抵制美貨”的後果。

因為我們注意到，在美國對華髮動貿易戰這僅一個月的時間裡，雖然中國民間有一些人也在網絡上散佈著“抵制美貨”的觀點，但這種聲音從未獲得過社會主流的支持和認同。

更何況，在經歷幾年前“抵制日貨”事件的洗禮和對其中一些負面後果的反思後，中國社會在面對“抵制X貨”這個今天被美國一些媒體稱為“最終武器”的手段時，也早已變得更加成熟和理性。

反倒是今天的美國在特朗普的帶領下在不斷地“開歷史倒車”，尤其是他自對華髮動貿易戰以來先後宣布的對上千億的中國產品製裁名單、對中國在美企業的打壓——以及他昨天居然打算讓美國進入“經濟緊急”狀態，想藉此封殺中國給美國的投資——都證明了他已經在利用美國總統的[權力]綁架整個美國社會一起去“抵制中國貨”。

然而，為了維持美國體制在中國面前的“優越性”，即便是反對特朗普打貿易戰的《紐約時報》等美國媒體，也都拒絕承認美國社會早已在特朗普的綁架下對中國發起了“抵制中國貨”的“民族主義”做法。

這些美國媒體一邊“蒙著眼睛”說：我們美國是“民主國家”，人民不會跟著政府去抵制中國；一邊則傲慢地在教訓我們中國人說：你們中國這個“集權”國家的人很容易“民族主義上頭”，你們可別乾出“傻事”。

確實，特朗普是不需要美國人民跟著他一起去“抵制中國貨”。他只需要利用美國人恐懼和焦慮的情緒煽動人們繼續投票給他，然後由他和他的團隊去封殺中國就夠了。

然後，美國媒體也就可以繼續覥著臉說“看，美國民眾可沒有抵制中國貨哦，錯的都是特朗普！”

說實話，這種制度的 “優越性”，真是挺不要臉的。

公我贏 字你輸

本來唔信，google完屌，真係環時

洗唔洗咁快出口術，驚到咁 ?

新浪source

美國人拿石頭砸自己的腳

佔中是中共煽動香港人

平時抵制！而家驚到頼屎

抵制=開宗明義搶佢d貨,好彩既仲可以唔畀錢,打爛人地鋪頭d野
屋企夠貨食既仲洗乜買國貨
搶既規模愈大,內銷就仲難做

唔好激嬲侵侵

睇晒成篇
好撚好笑

寫文條友一定係思覺失調

唔抵制美貨 中國或成最大贏家

環時咁快跪

漏左句：中國人或成最大贏家
條友炒得啦

全港市民支持大陸扺制美貨，
什麼上海迪迪尼，星巴克，應該全民衝去破壞，
所有公司用window一律抵制
手機打爛它，等自煮硏發的華為

喂 唔係咁快就怯呀
說好的最後贏家呢?

其實我諗緊有咩高科技唔係美國發明

唔好俾借口侵侵

抵制美貨 中國或成最大贏家

等佢哋自己搞啦

美國抵制國貨，美國淆底，唔要臉

中國抵制美國貨，愛國表現，重創美國經濟

中國或成最大贏家

中國永遠唔會輸

咁都唔ban.

迪迪尼大股東係香港政府，迪士尼每年淨係坐喺到收版權費同營運費，話知你成個燒咗去。

香港星巴克係美心旗下。

原來你講上海迪迪尼

唔好激嬲侵侵???

家陣搞到好似「要不是美國政府照顧你們支那，完蛋了。」咁，係我就唔忍喇

巴打幾時見環時工？

佢地怕民間反美貨情緒太高
最終燒到既得利益階層
賤民可以唔用美貨
既得利益階層點得

支那係咪被害妄想症
神又係你鬼又係你

隻隻字都睇得明
但連埋起身個邏輯真係7到

唔係話可以逼到要自主研發, 中國或成最後贏家咩?

睇來大豆之後, 連飛機都打完

支那人真係好撚搞笑

windows, Mac, Linux 全部都係美國野

好明顯環時老總驚冇得用iPhone

好亂呀！唔抵制強国人咪冇得遊行搶iPhone 囉！

真係食屎狗

打飛機打得多射唔出精了

爆買美國貨 買到美國人連奶粉都買唔到

唔買美債未得lo..

俾人揸撚住個春袋，開始連飛機都唔敢打

之前又係叫人唔好轉發出兵印度嘅信息

又贏

日日聽/睇大陸講新聞人都癲
講出黎完全唔明

做乜咁驚呀

中国又贏

唔抵制你點贏呀

抵制日貨、韓貨是正確的。
不抵制美貨也是正確的。

抵制什麼，不抵制什麼，也是正確的。

中共驚

冇蛋白質補充，精都無
慘

睇唔明

講乜鳩

好難捉摸啊

漢奸

首先你要唔好連接網絡www，自己開創一個新網絡世界

又話應戰而家又縮

on鳩仔
驚撚到五毛都鳩縮晒

又話唔怕打貿易戰？

「最好一切照舊」

你就想喇

支那真係講撚哂..支那淆撚到

美國成日尻吹逆差, 係為咗昆自己啲國民
但中国可以影響到根本少之又少
但美國玩返你轉頭真係容不易

成日話殺手鐧係boeing
中國乞隻a320喺中國生產乞咗幾多年先有?
話cut買飛機嗰啲真係戇撚柒尻

簡直思覺失調

抵制美國貨唔係直接打擊咩，削一削吖美國佬氣焰先係麻，要比對付小日本更恨
支持集體燒綠卡，當地華人起義燒白宮

你話大陸狗係幾撚垃鳩圾呢

其實最抵死個位係
49年前後果時
有兩間航空公司變節投靠支那

然後, 沒有然後

之前支國自稱「新四大發明」：高鐵、支那寶、共享車、網購，我心諗

連中共都知班國民無腦白痴驚佢地亂黎？

支持贏國抵制美貨
即刻變返第三世界國家

抵制？ 身體卻很誠實。

你估習種唔想咩
鬼咩一抵制美貨
班生番憤青見車就扑
沖晒入d鋪搶晒d野
隨時沖撚入埋中南海扑爆晒d電腦仲得
再黎個文革2.0 暴動都似
中共今次真係驚到賴屎

快啲抵制，又可以炒ipjone發達

屌

仲唔怕出醜咩，抵制外國，但嚮自己國家四處破壞，笑死其他國家

投共撚文革其間被當成美蔣特務批鬥至死

之前，環球時報明明講了會全力反擊！

籠門任搬

思覺失調

大陸人始終都係崇洋嘅，
知道美國係最勁，
所以唔敢抵制，
之前抵制日本都因為睇小日本，
以為日本係比東南亞先進嘅國家。

貿易戰中沒有贏家

咁之後點講中國或成最大贏家

環球時報明明話奉陪到底！

又思覺失調！

好想快D睇到香港班賣港商家佬比土共批鬥至死！！

漢奸！要求黨馬上嚴懲

上一段美國佬就係屌你呢樣, 用合資公司偷技術

下一段仲離譜, 上個月d官方口舌仲大力宣傳中國科技領先全球, 家下話自己落後？

啱呀！應該多d買多d食
買晒佢地d野 食晒佢地d野
等美國佬冇野用冇野食